【理論分析】明明政府每次都會無視遊行嘅訴求，點解元旦仲要出嚟？

根據心理學家弗洛姆嘅「期望理論」，人達成一個目標嘅動力主要受兩個因素影響：
1. 目標效價，即係人認為自己追求緊嘅目標有幾大價值。遊行作為一個行動，主流群眾對目標定義為「五大訴求」，但實際上，經過呢半年，唔少人心底裡知道即使五大訴求都解決唔到根源問題——中國政府嘅腐敗。香港一日屬於中共管轄下嘅中國，都唔可以一勞永逸。實際上，呢一點大家是心照的，卻不宣。
2. 期望值，即係人認為自己嘅行動有幾大可能達成目標。大家對於遊行有一個好簡單框架：表達民意，然後政府回應。因此，當大家咁樣去認知遊行呢回事，我地只會產生政治無力感。實際上，遊行喺過去，現在，定未來，都絕無可能實現我地心入中嘅目標，令我地滿意，呢一點相信大家都係清楚嘅。

然後，我地要認清香港而家抗爭應采取嘅方針，以及「遊行」嘅定位。喺呢一點，我認為大家可以參考新加坡「毒蝦論」嘅政治智慧：「新加坡要成為『能產生劇毒的小蝦』，喺大海中可以與『魚群』共存，而『大魚』亦唔會夠膽吞。」香港而家手頭有嘅資源，雖然冇國家主權，但有民眾力量。

稍微有國際常識嘅人都知道而家係中美兩國嘅角力。喺呢一方面，絕大多數人都有一個錯誤認知，就係過份低估中國嘅國家實力，但事實係，中國的確有能力成為挑戰美國、危害世界嘅一個威脅。基於呢一個錯誤認知，大家就會得出下一步推論，認為美國未必會幫香港對抗中國。而實際上，美國對付中國係必需嘅國策，美國從來都唔係「幫」緊香港，佢係利用香港作為一個道德理由去進行對華攻勢。香港人要做嘅，係要扮演好向美國求救嘅角色，借力打力，而又不致太卑微——香港係美國喺中美博弈上其中一隻最重要嘅棋，我地嘅觀念應該係，同美國現時係互相利用。

好喇問題嚟喇，如果香港要成為一隻「毒蝦」，咁佢嘅「毒」(as known as「春袋」)可以點樣體現？大家一般認為，係香港嘅金融地位，而我認為，香港抗爭嘅最大優勢係，作為中國領土一部分，享用好大程度嘅言論及傳媒自由。

試諗下：
1. 東突厥可唔可以持續喺網上向國際求救？
2. 外國記者能唔能夠長期貼近東突厥嘅情況作出報導？

偏偏香港可以。

番到呢篇文嘅開頭，其實，現時任何街頭抗爭，我地都應該要視為一種「文宣工作」，而唔係一種直接影響政府運作，希望政府跪嘅手段。政府無視從來係意料中事，我地嘅目標要設定做，每一次遊行都要喺國際make到noise，而當中要做嘅唔止遊行，仲有每人起碼一個帳號，喺twitter做勢。而呢個目標，無論「效價」定「期望值」，都係非常可觀的。

中國現時對付香港會采取一種混合策略，一方面希望我地唔會向「毒蝦」方向發展，希望我地螳臂擋車；另一方面，如果我地成為「毒蝦」，佢就會訴諸於人民、警察、心理戰等手段，等香港抗爭內部瓦解。

唔講咁多，我怕大家會TLDR，有好多位都省略咗，所以有咩問題就留言啦，我會盡量覆。而如果你覺得講得啱嘅，我唔使你正評，我只望你可以share比多啲朋友睇，令大家可以keep住出嚟，元旦遊行可以上國際。

遊行，係香港人應盡之義。

光復香港，時代革命。
五大訴求，缺一不可。

自推，大家記住要入維園先好行呀

推，大家記住要入維園先好行呀

所以個遊行唔係做俾港共睇，而係俾美國同其他國家睇
所以
一月一，維園見

exactly

如果係文宣價值

只係自曝其短

6.16 200萬人遊行到依家愈來愈少人
只會比對家宣傳民意逆轉 （就算我地點唔同意都好，有幾多選票都好 - 其實得票率都係少過200萬）
同路人有出來嘅覺得自己比人出賣
冇出來嘅覺得大勢而去

有希望先有成功
但同時有成功先有希望，香港人係咁現實

所以一係唔好搞遊行，一搞就要每次都更多人
少過200萬人遊行不如幾十萬人組團攻政總狗屋軍營可能會仲有用

人愈少政府愈覺得拖延係有效方法

推

push

事實上，我地而家需要做到嘅效果係有持續嘅抗爭行動，而遊行係最低成本嘅其中一種手段。

持續嘅遊行會越嚟越少人呢個係可預料的，個情況好比你同一日喺ig，每隔一個鐘po一張相，正常嚟講越後嘅相都會越少like，呢一點係好人性的。

實際上美國要行動，唔需要我地有特別誇張嘅遊行數字 (有就當然最好)，但作為一場長期博弈，我地作為隊友要做嘅，更重要係持續、唔中斷嘅行動。

如果怕自曝其短，點解我地唔係諗點樣可以令多啲人出嚟，而係諗唔搞？

大家路過都幫手keep住推呀，得我一個唔太夠力

講得好 團結一心！！

靠和理非遊行要求雙普選
等老美出手已夠

如果你用遊行做手法，人地可以比較

但冇人會比較話和你shop得幾百人所以少人過6.12遊行

要上街啦

推上熱門

Push

總之就出啦

政治上嘅象徵意義唔係同一回事。
遊行以本身表面嘅玩法係「表達民意，政府回應」，所以每一次政府喺遊行完回應之後講嘅野喺國際都可以大造文章。
而和理shop係基本對政府不滿而采取嘅民間行動，希望可以直接影響政府。
我會話兩種都make到noise，兩者係要並存。

而且，唔同人對數字嘅詮釋，係基於自己立場。
中國會話，越嚟越少人會嚟；
而美國會話，持續有人出嚟。

仲要係新一年 新開始
話比大家聽 黎緊一年帶住覺悟去過

其實係正解

up

一定要行

但咪送頭

推呀

甴近平

1月1 港島見

點解要出，好簡單
一來，政府未回應晒五大訴求
二來，唔keep住make noise話比其他人知我地仲爭取緊好快會比中國秋後算帳

大家路過可唔可以都幫手keep住推五次呀，得我一個唔太夠力

唔單止令下次遊行都啲人出，更加重要係令人知道要點玩，可以keep住出嚟。

12.31 和你拖
12.31 和你shop
12.31 和你倒數
1.1 兩點維園見
*請準時 勿打尖
*全民black bloc

中環pepe專門店=人血饅頭

推

大家順便簽個名
有朋友寫左個網站唔使睇德文就簽到
和你簽德國聯邦議院聯署！！！

民陣大遊行(已獲不反)

我地個名係兩兄弟來
維園見

推到上太空

分析唔錯

推~!

你講幾十萬人圍攻乜乜物物 咪仲唔實際

佢堅持唔回應
我咪堅持繼續出黎
唔好以為香港人好好恰
dllm 香港政府

可唔可以舉一個香港成為毒蝦的example?

出黎入公會呀手足

入公會呀手足

一月一 逼爆維園

入公會呀手足 為三罷做準備呀今次

我都認同keep住遊行係表態令香港聚焦番國際 > 想政府有回應。
當然個前題係因為政府漠視。

你睇和你shop唔多人就知，仲話去圍如果之前有特別事情發生，都可能有機會，e.g.23條立法

咁幫我一齊推啦，等呢個觀點可以浮上面

天后入，老銅出呀

幫你推

要話比全世界知
2020香港人不疲不倦不怠不惰
繼續和勇不分

和理非遊行事實係唔夠有用
但亦有無用之用
一可以keep住抗爭熱度同士氣
二能夠做文宣工作

相反只有勇武亦都唔夠有用
歸根究底就係唔夠打
要承認呢點先可以繼續行落去

只有和勇不分 兄弟爬山 持續抗爭
我相信有生之年一定會光復到香港
到咗呢一刻大家切忌速食呀

幫推

唔好意思 謝一謝位

和理非 手足 家長 學生都請入黎

tg 支足channel

好玩過打機

遊行係責任嚟㗎 咁多人為我地付出左咁多我哋做返少少野姐

冇錯 香港人唔會放棄

可惜嘅係，外國只會重視畫面，唔會深入理解

我會咁講，對美求助係一條重要嘅戰線，但充其量只可以係副線，唔應該用「休息」黎控制主線（經濟攬炒）

Tui

情況就如大家都知林奠下台無用

但係佢下台唔係功能上的事 係是非錯對的問題

點會用2,000,000去比 少過呢個數就係民意逆轉
事實上多個500,000已經係極多人
同埋好多人唔出嚟可能因為冇啲極嚴重嘅事件激起民憤 或者覺得冇迫切性/遊行冇用

一月一 多你一個真係好多

大型集體文宣的力量不容忽視，而且仲要互相update 大家而家香港的情況，好似有d 人未必日日緊貼的人，我地要係呢個大型互相感染的地方話比同路人知，令佢地愈黎愈深黃。話比佢地知點可以幫到個運動，例如街站教人開Twitter 等。

遊行，已經唔係為左谷人數咁簡單，今次我地有幾日預備仲可以叫人唔好走捷徑，基於而家遊行人數係同完結時間成正比的，只要我地1月1日個遊行大家一齊迫係維園出發，迫返去北角方向，就已經等如勇武堵路的效果。我地係人太多，出發都出發唔切。如果到8點仲有人係維園出發=堵路成功

呢個畫面為的係外國文宣。過左半年，大家唔係仲期望1月1日晚的新聞稿會有咩驚喜呀

比真香港人一份2020年新年禮物好唔好？

仲有黑警濫暴等心理影響不過我都希望可以過100呀同埋一定要維園出發呀

好文

gd

立陶宛15min Fb post 可share

幫推
大家要出嚟呀

1月1 維園見

幾有point
推

去遊行

絕對正確的，你對局勢解讀得好好

其實遊行仲可以宣傳比啲唔係常接觸網路資訊的人，有啲咩係我哋可以做，例如入工會

呻吓屌吓呢個白痴無能奶共出賣港人嘅垃圾三姓家奴仆街賤種主理嘅政府都好吖,一路行一路咒黑警同佢地冚家鏟!

和你推

由天后入維園

比啲 秩序唔好插隊

係
遊行時可以大大聲屌
btw做咩不推文呀

好文要力推

推

遊行嗰陣時記得要重建連儂牆呀

我住新界，搭巴士出港島，車在灣仔落，次次只可以在東角道起步，入唔到維園。

所以，數人數應該要加上東角道入唔到維園班人

多謝手足推得咁落力

PUSH

推喔

水晶豬推

防止降溫
一早講左係長期作戰

真心分析得幾好
依家港共擺明wfc我地遊行
所以依家遊行完返屋企我都係即刻上twitter做文宣
令外國keep住關注對我地絕對有利

一月一，維園見

入維園

想多啲人參與行動？

要記住嚟場革命唔係淨係屬於後生仔
四五十歲既人多數淨係上fb 佢地好多時都想參與行動 但又唔知有咩日程

我地有咩可以做？

1）我地要多啲係fb唔同post下面瘋狂洗版行動文宣
2）仲有要係街不斷airdrop啲文宣俾人製造抗爭氣氛
3）隨身袋住啲文宣周街貼

唔好淨係依賴文宣組
頭兩項都係零成本
你唔係唔做呀嘛

出黎啦喂

【第拾玖期牆紙】毋懼強權

TG :

1.1維園見

一月一見

在能力範圍內都唔爭取就係放棄及投降。

不被捕為首要

係被真暴徒用不合符國際文明國家的手段阻嚇才會影響人數。

大家記住要入維園先
天后 炮台山

大家心照，一日有支那係到，五大訴求根本唔可能全面達成，呢樣嘢我諗過去6個月連最撚天真嘅人都意識到。
而家要做嘅係要從最根本做起。要同殖民者乞憐，定將殖民者徹底趕走，自己諗
記住敵人嘅敵人就係我哋朋友，邊個係最大敵人相信大家心中有數

總之我就點都出黎嫁啦

咁樣總結易明好多

所有遊行活動都要搞
不過文宣要再加大力度
樓主基本上就係呢個意思
不過我覺得你可以再講下
香港嘅春袋，同香港的外國關係
兩者點樣互相影響

正如警謊記者會同cctvb新聞都唔係比香港人睇一樣，出來行都係比世界睇

Tui Kui Lou Mo
遊行香港人基本, 訴求至死不渝

按錯左...慣左手勢!

tui

佢一直唔答應，上面爆其實愈黎愈近，佢封鎖消息姐

佢突然話答應五大訴求 全民普選 林鄭下台鞠躬道歉+解散警隊，老美冇得再插手，就驚驚地，點知會唔會換解放軍、封網、集中營

德國聯署有三份 仲有一份未達標 最後兩日：

德國減少對中國和其他非民主國家的依賴

like and push

敵人反對集會，屈你暴力，就做對了，推多下

我自己既睇法 每次合法遊行都係對勇武既認同
唔係得把口講唔割蓆 係要用行動話俾全世界聽
無論出黎既畫面幾難睇都好 民意從來冇逆轉
亦等手足做野可以無後顧之憂 唔使再驚啲民意撚

老實講香港好多人都唔係冇飯開
要求每個人都all in抗爭 大家都知係冇可能
但係如果咁多和理非遊行一次都唔去
咁就冇資格再講啲咩不割蓆

後日見

香港人的反抗日常

遊行如果對中共有直接效果，應該早就跪低左啦～
大家都要知道，我地遊行抗爭係要比到美國/其他“幫”緊我地嘅人口實，令到佢地可以有介入點繼續幫我地，站係同一陣線！
遊行亦都係一次又一次表達我地對勇武手足嘅支持！
1月1，必須要出！

邊個唔出，邊個就係五毛
遊行係俾到機會，等國際社會睇下呢個仆街港共政府幾咁仆街
俾到佢地知，香港需要更多國際社會的幫忙
所以，一月一日，好需要你地每一位香港人既支持

高質文一推

好文一推

push push push

依家與大國(美國)連橫了，何時能與東亞諸國合縱。
本人無能，只知目標，並無付諸實行之策。

遊行係要表達我哋嘅決心, 堅持才會勝利.
兄弟爬山, 各自努力.
勿分化, 勿捉鬼, 不篤灰, 不抹黑, 不割蓆.

因為堅持才有希望

而家有得行都唔行,唔通留返拜山先行?
其實就算幾十萬人都已經好Q多人, 仲要已經過左咁耐bo

大家可以嘅話幫手喺ig果啲share埋，而家少咗好多人睇連登

Pushhhh

我希望大家各有各做 去遊行如果有人用pepe頭套就由佢戴 有可能吸引到關注嘅嘢都可以做 遊行已經遊過好多次 已經冇可能reach返200萬人 甚至100萬人呢個數字 人數重要但我地喺遊行期間齋行都無咩好報導 所以有人如果有做期他創意啲嘅嘢 希望大家都唔好屌 香港人本身就係創意抗爭

講真半年都仲有80萬人出黎其實好多

pushhhhhhh有用

新年新希望，出黎行嘅巴打絲打、銀髮族，個個一生平安、順風順水、事事得心應手

推呀！

pish

大家一月一記得出黎呀

推啊
11 維園見

有遊行先方便裝修
遊行一定要繼續搞

原來遊行可以係一面向世界既連儂牆